俄羅斯新型T-14阿瑪塔主戰坦克明年交付 計劃使用到2040年代

俄羅斯國家技術進出口公司（Rostec）總裁切梅佐夫（Sergei Chemezov）周一（7日）表示，新型T-14阿瑪塔坦克將於明年交付俄羅斯陸軍，並形容該款坦克為全球最先進。他透露，Rostec將於新冠肺炎疫情後在海外展出T-14，向其他國家推銷。

切梅佐夫稱：「T-14將於明年交付，它無疑是現時全球最先進坦克，將來更會成為俄羅斯陸軍的主戰坦克。坦克乘員不需準確瞄準目標，只需粗略瞄準，電子系統便會準確確認目標距離及自動瞄準。」

英國軍事情報報告指，T-14採用過去半世紀以來最具革命性的坦克設計，有指T-14可抵禦所有現代坦克、反坦克導彈等攻擊。

T-14 armata tank

好似用無人炮塔

玩過GTA 就知坦克只係棺材

海外=印度

你只有十幾秒時間逃出生天

海灣國家

依加全部都係玩高空作戰
地面部隊全部都係廢
成萬尺放落追蹤飛彈落黎炸鳩你
依架野只係大啲既棺材

坦克...逐隻逐隻殺呀

而家高空唔係隱形機根本死硬
SAM勁到40G+ M3.5

先進國家開咗ECM你連收音機都聽唔到
UAV打柒頭就勁 美俄呢啲好易搵到你遙控位置再空襲

仲玩坦克

依家無人機先係王道
坦克只係活靶

俄羅斯2040後用既都係坦克 已經研究緊

隱形無人機 係無敵
將來AI自動操作只會更撚變態

盡量唔打平民下 城戰有用
下下空炸傷及平民

俄佬d電子野都係算吧啦…

一日仲有陸軍咁點都仲會玩坦克嘅

我覺得會直接炸你控制室

按蘇聯傳統，T-14 即係2014設計？

有預感會發展成AI對AI，無人機海對無人機海。

窮國家邊有咁多錢買導彈。

好多都仲用梗火箭炮狂射。

控制室會係地底囉

我最怕係最後ai叛變

2011年決定開發，2015年第一次閱兵
應該差不多

坦克打內戰用
對外一定係空軍屈

Boston Dynamics 狗狗＋砲塔

唔知點解俄支兩國啲軍備永遠都有浸柒味,但支那就更加柒

睇番新聞係印度同埃及

因為由soviet union 年代開始佢地設計思維係咁
實用就得 加上技術本身落後於西方
好多時靠夾硬來

整飛機大炮就叻,但就無技術整牛仔褲.

坦克用來鎮壓架，邊個話打使

幾時有太空坦克

經過 阿塞拜疆 同 阿美尼亞 打完仗之後
都知 坦克 冇鬼用啦
全部 用無人機 炸完 都唔知咩事

幾時整出呢隻

依架野好薄皮，40幾噸
只係依靠主動防禦系統生存

成班兒登軍事專家連槍都未掂過
喺度笑俄佬坦克

而家啲穿甲彈幾厚甲都無用

防到機槍就夠

問題係支那唔實用

T-64、T-72出世嗰陣比歐美啲坦克勁幾倍，蘇聯坦克發展一直超前就講到落後俄羅斯係冇錢將T-90M同Armata冇辦法大規模裝備，頂級嗰批入面啲嘢邊忽差？

裝甲同炮就係
電子嘢好似熱成像一直落後好多
T-80U之後已全面落伍

正解
坦克係有制空權之後先用既野黎
即係本土會用得最多

老美將電磁炮放在Tank未？

由t34至t 72 時代應該係蘇系比美系優秀
之後電子野全面屌打
但唔知反應裝甲點姐

有無防攻頂先？

睇介紹就話改善左彈藥架降低絢爆機率，同埋改善左乘員保護

T-80U 1985年服役，火控升級過一啲都唔落後。嗰陣9成M1仲用105mm炮，RH120 L44仲打DM33，連T-72B都打唔穿。

有APS，所以防。

以後坦克會被人當蟻咁踩。

蘇聯坦克一直40噸左右，同時期坦克對比正面防禦比歐美坦克高，防禦一啲都唔廢。佢地壓縮嘅係成員舒適度同擊穿後生還率而唔係裝甲。

講到M829A4、DM63同3BM59有1000MM穿透力咁正面裝甲邊忽擋唔到。

巴打有料可唔可以講下新式主動式防禦係點

感應器探測到導彈之後射一嚿嘢出嚟引爆來襲導彈

伊拉克戰爭美國大把巷戰要M1A1/2先搞掂

咁講步兵都只係活靶

Hard Kill 同 Soft Kill APS都有裝，Hard kill係靠車內雷達感應接近嘅projectiles 然後發射一舊嘢去攔截，Armata炮塔座圈同頂部嗰堆就係，俄佬就話可以攔截到坦克打出嘅APFSDS，但我就信唔晒。Soft kill就係可以干擾用紅外制導嘅ATGM，即係TOW-1嗰種，早至你可以係T-90A上面揾到。

無人機可以幫步兵擋子彈?

俄羅斯到T-14先用自動波

咁係因為有空軍掃清左地面
坦克先有推進既作用

坦克都靶咁其他陸軍單位咪連屎都不如？冷戰中期HEAT同ATGM大流行，嗰陣未有NERA同ERA坦克基本上完全冇裝甲可言，陸軍咪照用，冇坦克咁邊個提供火力支援同佔領戰區？宜家係冇嘢取代到坦克呢樣兵器，同埋坦克已經存在超過一百年，克制佢嘅方法有千萬種，多一個無人機又點？一件兵器係咪靶係睇策略同指揮。

巷戰你無坦克點幫步兵開路

美軍早排M1A2接班人果3個方案，最輕果個無人坦塔方案都有55噸

佢開一炮，大廈都打得穿。

都係忍者導彈最好

啱呀，M1A2 SEP V3、Leopard 2A7V、T-90AM、T-14 Armata乃至中國Type 99A 全部都係近幾年嘅事，全球軍事專家都冇連登軍師咁有未來眼光，仲玩坦克。

連登仔玩開WOT
坦克知識比全球軍事家仲要勁

所以坦克始終都難被淘汰
就算炸到變廢墟
都要有裝甲力量掩護步兵先佔領到
唔係就真係俾人當靶咁打

打到最後巷戰做掩體都得既

空軍大範圍其實只能係鳩炸，
用埋用黎清除據點

要逐條街清剿都係要靠陸軍

大家打機打上腦

坦克既"初心"就係掩護步兵衝鋒
呢個功能係取代唔到

自走炮arty應該會收皮

收唔收皮係睇有冇更好嘅嘢可以取代佢。火炮係敵方裝甲部隊大規模推進嗰陣對佢哋造成飽和打擊，脆皮啲基本上即死，就算有坦克炸唔爛，都可以炸斷履帶、火控設備，迫使佢哋退出戰鬥，阻礙佢哋前進。火炮可以持續咁打擊一個地區好長時間，上陣容易而且遠離戰場，非常安全，亦唔需要擔心對方嘅防空力量，呢啲係空襲做唔到嘅嘢。所以火炮有名你叫戰爭之神，點會收皮。

咁俄國都算係歐陸型國家，面對主要對手都係歐洲大陸眾國同中國大陸，坦克對佢地黎講依然好有用既，你話坦克對海權國家或島國國家來講 就無乜用姐

班兒登軍事分析師睇左亞美尼亞無制空俾阿塞拜疆炸左幾架坦克 就得出坦克無用論

俄國領土咁大 縱深作戰下有乜可能棄坦克

當資源唔夠就會調返轉，用步兵掩護珍貴嘅坦克。
我反而覺得美國打仗就應該用返二戰時個種地毯式轟炸，咁樣先收到恐嚇效果，同埋最平。現代咁多高樓有坦克都掩護唔到。

佢地根本唔知坦克定位係咩 一味話飛彈一粒搞掂 用飛機轟炸咪得

坦克係用嚟支援步兵進攻 火力壓制 同摧毁敵方防禦工事

仲要係T-72A規格呢種Legacy 級別坦克。有新一代ERA同APS流行，坦克啲防禦去到新頂點，啲120mm同125mm彈藥去到極限，仲話要開始玩130mm同152mm。無用都發展咁多嘢，啲軍事專家都on99。

你覺得真係掃得清？

掃鳩曬對方就扯白旗啦 仲同你玩城市巷戰

師兄識唔少野，不過勿上心啦，好多連登仔都係睇兩條亞美尼亞嘅片就喺度坦克無用論

想知師兄點睇99a同m1 t14比較

錯！佢係一副識得移動既棺材。

無限資源下，飛彈>空軍>火炮>坦克>步兵
攻擊距離越遠就越強，同時都越貴
打仗最緊要係錢，討論兵器唔講錢，我整高達唔好?
同口徑下，自走炮便過坦克好多，呢點已經有價值
自走炮又多花款

支那將啲嘢收收埋埋點幫佢同人哋比較，但我就覺得99A絕對唔會差。支那啲坦克技術都係基於蘇聯，有晒底俾佢。有重工業支撐又有錢過俄佬，發展到勁嘅坦克完全唔難，咁睇落去到今時今日啲炮彈、裝甲、火控係入流。不過同T-90AM、T-14一樣，大規模裝備到先算。支那主力都係Type 96A/B。

T-80U到1993年先有Thermal，實戰好難早過M1發現對方並打出第一發，M1A1基本上同佢同一年。

DM33打唔穿嘅係炮塔正面... 對於只有-5度俯角嘅蘇聯車大把機會打車身。

另外T-72B裝甲根本同T-80U接近

純粹係因為電力傳動
俄佬真係完全唔理你人員舒適

睇佢乜嘢遊戲啦，Warthunder就真係學到野，佢裏面啲結構同真車一樣，打敗敵人唔係扣血而係真係要打爆佢彈藥或者人員。

其實如果冷戰繼續我哋呢個年代應該全部140/155mm了。西方90年代初已經整咗140試驗，而家因為科技進步用第二代DU就用130已夠，細粒啲可以放多啲彈藥。

一架棺材落黎香港已經唔使打

呢個年代坦克仲可以用來打乜？

仲有架仔10式
不過清點分析祖國放風放棄坦克
除咗窮之外

掩護步兵

蚑那重工業?蚑那商用車係香港市場個朵臭到

仲有又睇過台灣人問一個問題，車床把刀用既材料同非DU穿甲彈一樣係鎢鋼，但係點解蚑那出品連台灣都不如

T-34落後西方
你真係作得就作

當俄佬渣緊T34 德佬抄佢整豹式
美帝得部垃圾雪爾曼 大英得部Cromwell
落後？

成日po蛾蛆垃圾做乜鳩

好失望, 樓上無一個講到重點 !
坦克 仲係好有架喎

用嚟鎮壓人民同反對派囉

睇親連登仔講軍事就好過癮

仲坦克
真係打仗嘅話空軍已經決定勝負

塔利班：Am l a joke to you

到咗T-62個炮鏡都仲係山寨緊英國二戰部華倫泰

美國部雪曼絕對唔廢，生產快速，易控制，所有型號零件互通，車長可以控制炮塔接戰效率高，而且改裝空間大，係英百夫長未做到出來前，就係靠改裝雪曼做螢火蟲來打虎式，事實上德國坦克王牌就係死係螢火蟲手上

坦克用嚟轆平民架嘛，咁多人似為愛嚟打扙

二戰英美陸戰既主角係火炮唔係坦克

人地玩sloped armour, low profile果陣
Sherman成架野咁鬼高
甲又廢 75mm炮廢到乜春都打唔穿先後升76mm
點樣唔廢？
美軍都自己叫佢做Tin Can / Death Trap
係對面無制空權姐？
英軍將佢魔改放17pounder落去係爽硬黎
都因為英軍既車唔多放到17 pounder
Firefly都只係17鎊炮勁姐嘛

BTW 泡菜戰已經見真章
T34 勁過 M4 Sherman 同 M26 Pershing幾多啦

二戰後有邊架車唔係睇到T34 同 StuG III / IV 呢啲扁車再改進設計？

真心 你親眼見過T34 豹式 Sherman實物之後就知道Sherman廢係邊
高係死罪黎

slop armour 最早其實係用係戰艦上面
其實係美軍前線單位堅持用75mm炮，美軍高層一早想換76mm炮

根據二戰英國陸軍既統計數字，揸美國坦克既坦克兵死亡率係低過揸英國坦克既坦克兵

蘇聯坦克兵鍾意M4多過T-34

隔籬飯香姐

T-34連炮塔吊籃都無，點鍾意得落

無人炮塔，所以個炮塔好薄皮

呢招對現代坦克無用啦

唔可以咁講，歐美坦克比較追求成員舒適度，所以車體比較大，你將M1、Leopard 2、Challenger 2等等對比蘇聯任何T系列MBT，都係大部好多。從Sherman 到Abrams 被擊穿都好少成部爆炸同死人，車內空間大係可以救到人命。高有個好處係Gun depression 好，可以適應山地作戰同更多Hull down position，蘇聯坦克喺呢啲環境就要暴露更多先可以打到目標，反而發揮唔到自身低矮嘅優勢。

當年有能力量產複合裝甲 其實都嚇到西方陣營呆左

柒到甩轆

人哋生得樣衰就話人落後

淨係t-64 t-72 su27當時一誔生已經大勝西方國家

果然依家美軍同荷里活合作係成功既

t-72殉爆大勝西方國家

淨係M4係福特式生產，唔係蘇聯刷首抽咁嘅QC，已經知點解蘇聯兵鍾意M4啦

放棄生產姐，英國軍隊有計劃再升級Challenger 2。

幾時先有天啟坦克

10式依部紙皮坦克

咁要研發暴君mk2先得

大佬 亞美尼亞防空本身廢

中東用嘅全部都喺T-72A規格，去到80年代中期防禦已經過晒時，TOW-2同M829切牛油咁恰鳩T-72M，裝甲起唔到作用咁殉爆又無可厚非。

無人機，開罐頭

暴君mk1好似好玩啲

步兵都開罐頭既啦，咁點解啲步兵防護都越著越厚

其實，所以國家都研發緊有效同平嘅反無人機系統。

雙炮管唔實用

其實有無人機點解冇無人坦克？ 橫掂依家上彈同瞄準系統根本都已經自動化，與其晒位擺幾個人落去不如加厚啲個甲同裝多啲彈

地面環境復雜過空中，自動駕駛都只係研究緊炸

就算唔係17磅炮
76炮 + HVAP 個穿深同17磅炮差唔多但係準成度好過佢好多
同埋M4個裝甲嘅effective thickness 同虎式係差好少，如果你話m4裝甲差咁虎式都一樣差啦
美國響二戰最大問題係要將啲野運過大西洋
港口嘅起重機嘅承重量決定咗部車可以幾重
大西洋就代表所有野都要有足夠嘅可靠性
你唔可以好似德國咁壞咗就掉返去整
同埋美國都唔係冇試試過整啲冇咁高身嘅車
t20 至t23 都係想取代m4嘅產物嚟
但係一係就可靠性達唔到標準
一係陸軍個邊覺得啲人用部車個陣會好辛苦效率好低所以彈回頭
加埋其他巴打講嘅point
m4可能唔係最好嘅坦克，但係佢係一部可靠性高，人機工學好，效率高，性能足夠好而且易運輸嘅坦克。如果咁都垃圾咁Convenator 呢啲真係垃圾屎坦克叫咩

民用嘅自動駕駛私家車都就快可以係馬路上行反而軍用坦克依方面仲咁落後

有無諗過點解船隻可以靠晒主動防禦，坦克仲要靠裝甲?

坦克唯一用途係震懾平民

軍用無人機好少用一般步兵做目標，一黎唔值得用咁貴既導彈去打，二黎難鎖定，三黎畫面唔好睇，炸死果d好多時係附帶傷害或者係載具入面

除非係指揮官，如果唔係一定有其他更有價值目標

果時睇過片講雪曼，入面講佢開第一炮個速度係快過哂德國啲坦克，因為佢可以用車長調整炮口方向，之後再交比炮手打，但德國果啲全程都要炮手自己揾，所以慢好多

因為德國坦克成個系統好怪
炮手就得支望遠鏡
搵敵人就要依賴個車長
但係個車長搵到敵人個陣又唔可以自己轉個炮塔要叫個炮手自己轉
喂大佬呀個炮手又得支望遠鏡好易飛過龍
搞到個效率唔高
m4炮手有支潛望鏡可以提供一個廣寛嘅視野可以自己搵敵人
當車長搵到個危險度高啲嘅敵人個陣可以自己轉個炮塔等炮手可以快啲瞄到啲目標
同埋二戰好多數字都證明邊個第一個開炮個個就最有機會贏到個次交戰

敍利亞戰爭大把case係用TOW黎反步兵

做唔到步坦協同

其實係老點
連t55咁舊，炮管同彈座
都係閉鎖機關

就算有炮彈
係唔會引爆

你講舊時坦克，
要講返係果個時代
唔好講現代去比較

當年蘇聯出t64,
技術已經超越歐美10年以上水平
當時歐美105炮，
打唔穿t64內填鋼玉復合裝甲架

蘇聯坦克設計係主攻歐洲大平原
大堆頭進攻，係亞富汗中東自然唔妥當

講山地戰，果時最好係日本74式

70年代，歐美坦克俾蘇聯硬食
到歐美發力，m1，挑戰者，豹2
公羊復役，先開始同蘇聯平級

80年代，歐美經濟好科技突破
蘇聯就經濟崩潰，科技斷層
就俾歐美全面壓制

動力系統蘇俄拍馬都追唔上西方

戰艦咁大出力都未放, 點放上坦克呀?

80年代前，蘇聯坦克引擎
技術水平好過西方架
果時柴油機蘇聯唔雞架

t64係最早玩燃氣輪機引擎
不過可靠性

唔雞既話幅V-2使鬼到T-90都仲用
T-64用既係鳥克蘭水平對臥二衝程引擎，出名易壞

仲有波箱果度T-14先用到自動波，人地美國M48已經用自動波

分別只係蘇聯將最新嘅嘢即刻生產，西方有咗技術都唔會即刻整。你講T-64，其實去到mod.1969先算係可靠性足夠服役，如果係西方國家至少等多幾年先至會裝備部隊。

講起複合裝甲，T95系列實驗車1959年已經有矽基裝甲，本來M60A1都會有一層，完全係成本問題同埋要大量生產先至取消。而英國1971年嘅FV4211已經有Chobham，係現代板塊式。

1975-1980年左右雖然裝甲仍然落後，但係西方開始有M111系APFSDS已經威脅到蘇聯，所以講真蘇聯領先都係1967-1975呢一段時間。

T-80B/U, T-72A/B呢啲睇落性能唔錯，但實際上光學設備等等落後西方十年，有效作戰距離得2公里，M60A1 AOS, 豹1A4呢啲會打中第一發先。

T-64完全同酋長一樣衰咗用對臥式
講引擎美國AVDS同德國MTU一直都好先進
T-14如果唔係改咗電力傳動我諗都仲係手波

只要攻擊機冇人就唔使擔心high G turn

咁太空坦克呢